大圍站死者疑患性別認同障礙

大圍站死者疑患性別認同障礙

港聞

24歲姓霍男死者日前在港鐵大圍站前日墮橋身亡。資料圖片

【本報訊】港鐵大圍站前日墮橋身亡事件，24歲姓霍男死者生前曾聲稱患有性別認同障礙，他多次於facebook上載女性裝束照片，因未能融入社會萌生死念，多名朋友昨天網上悼念他。霍曾fb留言，透露與社會格格不入而飽受困擾，事發前個多小時，他於fb帖文透露「無法融入社會」欲尋死，強調「對不起」，惹來多名朋友留言相勸，前日下午4時56分，霍從大圍站內一條連接東鐵綫及馬鐵綫的天橋墮下，重傷死亡。
多人昨天網上留言悼念，希望他安息，「你係個好可愛好靚嘅女孩子」，「你是個有想法、有主見、獨一無二的女孩」等。據悉霍曾就讀中文大學工程學系，中途輟學。
2年前，他曾在油麻地街頭遇上一宗本地人遭南亞漢行劫案，與其他市民合力捉賊，自己頭部受傷送院。
■記者曾海帆

患者在胎兒時期與新生兒時期間其腦部性別
中樞受到不適切荷爾蒙影響，遺傳基因的位置錯誤， 血清中睪固酮濃度影響。文獻發現影響性別認同的關 鍵大致為兩個階段:第一時期是母親懷孕6或7週時， 而第二時期是在青春期。然主要影響胎兒性別認同的 關鍵是在第一期荷爾蒙的濃度、作用時間與時機是否 恰當較有關聯。有學者指出，大約在懷孕6或7週時、 男性荷爾蒙出現時胚胎才會發展成男嬰，所以如果沒 有足夠的男性荷爾蒙來使男性的胎兒大腦形成男性的 型態，他的大腦會停留在原來的女性階段，所以他就 是一個在男性身體中的女性大腦，而如果是女性胚胎 意外接受了男性荷爾蒙，結果就是一個在男性的大腦 在女性的身體，此即造成性別認同疾患的主要原因。